Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое обработчик событий.

Обработчик событий отслеживает то, что пользователь делает на странице.
Двигает , кликает мышкой, нажимает клавиши на клавиатуре или скролит окно. Все это можно отследить и задать какие то действия в зависимости от поведения пользователя. Таким образом наша страничка становиться динамической.